## Домашнее задание 1. Знакомство с MongoDB.

1. Скачала MongoDB Compass с сайта https://www.mongodb.com/try/download/compass.

![1](/img/1.png)
![2](/img/2.png)

2. Создала базу данных test_db и коллекцию test_collection.

![3](/img/3.png)

3. Выбрала датасет с данными о параметрах и качестве красных вин (https://archive.ics.uci.edu/dataset/186/wine+quality) и заимпортила в колллекцию.

![5](/img/5.png)

4. Попробовала выполнить find, все получилось.

![6](/img/6.png)

5. Выполнила update.

![7](/img/7.png)
![8](/img/8.png)

6. Выполнила delete.

![9](/img/9.png)
![10](/img/10.png)

7. Вставила новый объект.

![11](/img/11.png)
![12](/img/12.png)

8. Чтобы сравнить скорость выполнения запросов с индексами и без, загрузила датасет большего размера (https://www.kaggle.com/datasets/fivethirtyeight/uber-pickups-in-new-york-city).


9. Создала индексы.

![13](/img/13.png)

10. Выполнила один и тот же запрос с индексом и без, сравнила время работы.

![14](/img/14.png)
![15](/img/15.png)

Запрос без индексов был выполнен за 102 мс, а с индексами --- за 15 мс, то есть почти в семь раз быстрее.

